\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{13}

\begin{aufgabe}{}
\begin{teilaufgaben}
\item
Sei $F : C \to D$ ein Funktor zwischen kovollständigen Kategorien,
der das initiale Objekt
sowie zusammenhängende (kleine) Kolimiten erhält.
(Zusammenhängende Kolimiten sind solche,
deren Indexkategorie $I$ zusammenhängend ist,
also $\pi_0(N(I))$ einelementig.)
Zeige, dass $F$ dann schon alle kleinen Kolimiten erhält.
\item
Sei $T$ eine simpliziale Menge.
Zeige, dass die Funktoren
$\hole \ast T : \sSet \to T/\sSet$
und
$T \ast \hole : \sSet \to T/\sSet$
kleine Kolimiten erhalten.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Zeige für simpliziale Mengen $S$, $T$ und $X$
und Morphismen $T \to X$
beziehungsweise $S \ast T \to X$:
\begin{teilaufgaben}
\item
$\op{(T \ast S)} \cong \op{S} \ast \op{T}$
\item
$\op{(X/T)} \cong \op{T} \backslash \op{X}$
\item
$X/(S \ast T) \cong (X/T)/S$ und
$(S \ast T) \backslash X \cong T \backslash (S \backslash X)$
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Zeige folgende Gleichungen
von Unterobjekten von $\Delta^m \ast \Delta^n \cong \Delta^{m+1+n}$:
\begin{teilaufgaben}
\item
$\partial \Delta^m \ast \Delta^n \cup \Delta^m \ast \partial \Delta^n
= \partial \Delta^{m+1+n}$
\item
$\Lambda^m_k \ast \Delta^n \cup \Delta^m \ast \partial \Delta^n
= \Lambda^{m+1+n}_k$
\item
$\partial \Delta^m \ast \Delta^n \cup \Delta^m \ast \Lambda^n_k
= \Lambda^{m+1+n}_{m+1+k}$
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Zeige, dass der Inklusionsfunktor $\mathrm{Gpd} \to \Cat$
der kleinen Gruppoide in die kleinen Kategorien
einen Linksadjungierten $\pi_1$
und einen Rechtsadjungierten $k$ besitzt.
Nämlich ist $\pi_1(C)$
die Lokalisierung von $C$ an allen Morphismen
und $k(C)$ gegeben durch $\Ob(k(C)) \defeq \Ob(C)$,
$\Mor((k(C)) \defeq \{ f \in \Mor(C) \mid \text{$f$ Isomorphismus}\}$.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Sei $X$ eine $\infty$-Kategorie.
\begin{teilaufgaben}
\item
Zeige, dass $k(X)$
das größte Unterobjekt von $X$ ist, welches ein $\infty$-Gruppoid ist.
Folgere, dass $k$ der Rechtsadjungierte
zur Inklusion der Kan-Komplexe in die $\infty$-Kategorien ist.
\item
Zeige, dass $k(X) \hookrightarrow X$
eine konservative Isofaserung ist.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Zeige, dass die natürliche Bijektion
\[ \Hom(A, \underline{\mathrm{Hom}}(B, X)) \cong
\Hom(B, \underline{\mathrm{Hom}}(A, X)) \]
eine natürliche Bijektion der folgenden Form induziert:
\[ \Hom(A, h(B, X)) \cong \Hom(B, k(A, X)). \]
\end{aufgabe}

\end{document}
